= Конструктор сборки документации
:authors: Никитина Наталья Владимировна <nikitina@protei.ru>
:experimental:
:toc: auto
:icons: font
:toclevels: 5

.Схема конструктора для сбора документов
image::git_structure.svg[Схема]

== Структура электронной документации

. Выбор продукта.
. Формат документа.
. Вид документа продукта.
Для этого уровня должен быть определен шаблон структуры для каждого вида документа.
. Версии документов.
Для данного уровня должен быть определен шаблон версии.
Возможно, по тегу версии файла.
. Репозитории git.
Файлы хранятся в git в репозитории продукта таким образом,
что для проекта создается репозиторий с директориями, где хранятся файлы с похожим содержимым:
Общие сведения, Архитектура, Сценарии работы, Конфигурационные файлы, ...
+
В репозитории могут быть как общие файлы для всех версий продукта,
так и файлы для конкретных версий, для дальнейшего сбора документации по версиям и видам документа:
* Общие файлы для всех продуктов могут собираться в конкретный документ и версию документа из одного репозитория в гите.
* Для конкретной версии продукта могут собираться файлы конкретной версии и общие файлы для всех
версий без дублирования файлов в репозитории других продуктов.

Признак версии для файла может быть задан в имени файла или теге в frontmatter.
Поиск файлов для сборки версий может быть задан тегами.
Сборка документа по видам в шаблон.
При сборке необходимо указать пути к файлам репозиториев.
Распределение файлов по разделам задается на уровне сборки в шаблон.

Возможно задание путей в отдельном файле.

== Обозначения на схеме

. Вывод на сайт списка форматов документа.
. Вывод на сайт списка видов документа на продукт.
. Вывод на сайт списка версий выбранного вида документа.
. Сбор файлов требуемой версии для требуемого вида документа выбранного продукта из репозитория продукта.
. Сбор файлов требуемой версии для требуемого вида документа выбранного продукта из общих репозиториев.
Например:

* Общие файлы конфигурации для разных продуктов:
* Настройка параметров сигнализаций,
* Настройка логов,
* Настройка журналов,
* Настройка подсистемы аварийной индикации,
* Юридическая информация,
* Контактные данные и т.п.

== Конструктор документации

Для полноценной реализации базы электронной документации docs-as-a-code,
взаимодействия всех участников ГК и ДК в плане сбора документации из единого источника
(публикация на сайте) потребуется реализация внутреннего приложения "Конструктор документов".

Конструктор должен выполнять функции:

* Поиск необходимых файлов для сбора в документ по шаблону (виду документа).
* Поиск необходимых версий файлов с контентом (привязка к версии ПО) в системе GIT.
* Сбор документа из собранных файлов.

Конструктор отчетов должен быть скрыт от конечного заказчика.
Заказчику на сайте показывается только элемент выбора формата, версии, вида документа.